Aviso Legal
-----------

Para dar cumplimiento con lo establecido en la Ley 34/2002, de 11 de Julio, de Servicios de la Sociedad de la Información y de Comercio Electrónico, a continuación se indican los datos de información general de este sitio web:

* Identidad: ADEVINTA SPAIN, SLU
* CIF: B83411652
* Dir. postal: C/Hernani, 59, 1a planta, 28020 Madrid.
* Fax: 93 790 40 76
* Para otras dudas o consultas haz [click aquí](https://ayuda.habitaclia.com/hc/es/requests/new)

### CONDICIONES GENERALES DE UTILIZACIÓN DEL SITIO WEB

### Objeto

Estas condiciones generales (en adelante, las "Condiciones Generales") regulan el uso por parte del usuario de todos los servicios de este sitio web (en adelante, "el Portal"), que la compañía ADEVINTA SPAIN, SLU. (en adelante "Habitaclia") pone a disposición de los usuarios de Internet.

A los efectos de las presentes Condiciones Generales, por usuario se entenderá tanto un anunciante particular, como una entidad, empresa o cualquier profesional que no sea dicho particular.

Habitaclia se reserva el derecho a modificar las presentes Condiciones Generales, por lo que recomendamos al usuario que las lea atentamente cada vez que visite nuestro Portal, por si hubieran sufrido modificaciones, que le serán aplicables.

Asimismo, algunos de los servicios ofrecidos a través del Portal pueden estar sujetos, además de a las presentes Condiciones Generales, a sus propias condiciones particulares de uso, que en su caso también le serán aplicables.

En consecuencia, la mera navegación del usuario por el sitio web de Habitaclia supone la plena aceptación de las Condiciones Generales, así como de las condiciones particulares que con la contratación de ciertos servicios le sean, en su caso, aplicables.

### 2\. Obligaciones del usuario

Ud. como usuario se compromete a hacer un uso diligente del Portal con total sujeción a la Ley, a las buenas costumbres y a las presentes Condiciones Generales, así como a las condiciones particulares que, en su caso, sean aplicables al servicio contratado. El uso que el usuario realice de los servicios y contenidos del Portal lo realizará bajo su riesgo y responsabilidad.

Con carácter general queda expresamente prohibida la publicación de mensajes o anuncios que atenten contra la dignidad de las personas o vulneren derechos reconocidos en la Constitución Española así como los derechos humanos internacionalmente reconocidos. En este sentido, se prohíbe (a modo indicativo pero no limitativo a) la publicación de mensajes o anuncios que: (i) lleven implícito o explícito mensajes, conductas y/o servicios que sean discriminatorios o puedan revestir de carácter discriminatorio en contra de un grupo de personas y/o colectivo por razón de su raza, sexo, religión o cualquier otra circunstancia personal o social; (ii) utilicen estereotipos de género que fomenten o normalicen las violencias sexuales contra las mujeres y/o presenten a las mujeres de forma vejatoria, ya sea utilizando particular y directamente su cuerpo o partes del mismo como mero objeto desvinculado del producto que se pretende promocionar, o bien utilizando su imagen asociada a comportamientos estereotipados; (iii) promuevan la prostitución; (iv) contribuyan a generar violencia sexual o discriminación en cualquiera de sus manifestaciones sobre menores de edad; y/o (v) fomenten estereotipos de carácter sexista, racista, estético, homofóbico, transfóbico o por razones de discapacidad.

Toda la información que nos facilite a través de nuestra página Web y/o mediante cualquier otro canal, deberá ser veraz, completa, precisa y actualizada. A estos efectos, Ud. garantiza la autenticidad de todos aquellos datos que comunique como consecuencia de la cumplimentación de los formularios necesarios para la suscripción de nuestros servicios. Ud. será el único responsable de las manifestaciones falsas o inexactas que realice y de los perjuicios que con las mismas pueda causar a Habitaclia o a terceros. Asimismo, Ud. se compromete a no publicar en el Portal ningún tipo de información que sea susceptible de ser considerada publicidad ilícita o desleal.

El usuario se compromete a mantener la confidencialidad de sus datos y credenciales de acceso a su área privada, así como de las actividades que en ella se lleven a cabo. En el supuesto que cualquier tercero realice un uso ilegítimo o fraudulento de la cuenta y/o credenciales del usuario, o que de cualquier otra manera suponga un riesgo para la seguridad, el usuario se compromete a notificarlo de manera inmediata a Habitaclia a fin de que ésta adopte todas las medidas necesarias con el objetivo de, en la medida de lo posible, prevenir y/o mitigar los riesgos asociados a de dichas conductas.

Ud. renuncia expresamente a utilizar cualquiera de los materiales e informaciones contenidos en el Portal con fines ilícitos y expresamente prohibidos en estas Condiciones, que resulten contrarios a los bienes, derechos e intereses de Habitaclia, sus miembros y/o terceros, y responderá frente a los mismos en caso de contravenir o incumplir dichas obligaciones.

### 3\. Garantías y Responsabilidades

Disponibilidad, acceso y funcionamiento del Portal. Sin perjuicio de los derechos legales del usuario del Portal y en su caso los derechos reconocidos a los consumidores en el Real Decreto Legislativo 1/2007, de 16 de noviembre, de la Ley General para la Defensa de los Consumidores y Usuarios, Habitaclia no garantiza la disponibilidad, acceso y continuidad del funcionamiento del Portal, de sus servicios y sus contenidos. Habitaclia, en la medida de lo posible, avisará previamente al usuario de las interrupciones en el funcionamiento de los mismos. En consecuencia, Habitaclia no será responsable, sin perjuicio de los límites legales aplicables, por los daños o perjuicios que puedan deberse a la falta de disponibilidad, acceso o continuidad del Portal o de cualquiera de sus servicios o contenidos, siempre que dichos daños o perjuicios no sean consecuencia de una actividad u omisión imputable a Habitaclia.

Uso inadecuado del Portal o incumplimiento de las Condiciones. Habitaclia no garantiza, ni puede responsabilizarse de cualesquiera daños y/o perjuicios al usuario como consecuencia de cualquier problema técnico, fallo informático, virus o anomalía técnica en el equipo, servidores, sistema o programa informático y/o red del usuario. Asimismo, Habitaclia no asume responsabilidad con relación a cualesquiera daños que el usuario o un tercero sufra como consecuencia de un uso inadecuado del Portal por parte de dicho usuario, incluyendo, a título enunciativo pero no limitativo, el incumplimiento por el propio el usuario de las presentes Condiciones Generales. A pesar de que Habitaclia realiza sus máximos esfuerzos para adoptar las medidas de seguridad necesarias para prevenir actuaciones y/o riesgos causados por cualquier tercero (con carácter enunciativo que no limitativo, ciberataques, virus informáticos, suplantaciones de identidad y/o cualquier otra intromisión no autorizada en el Portal y/o el sitio web de cualquier tercero), Habitaclia no asumirá las responsabilidades y/o los daños y perjuicios que cualquier usuario o tercero puedan sufrir como consecuencia de dichas actividades o actuaciones, todo ello sin perjuicio de los límites legales que puedan resultar de aplicación.

Contenidos y servicios de terceros. El Portal pone a disposición de los usuarios dispositivos técnicos de enlaces, ya sean links, directorios o herramientas de búsqueda, los cuales permiten el acceso por el usuario a páginas web o sites que son gestionados por terceros. De conformidad con la Ley 34/ 2002, de 11 de Julio, de Servicios de la Sociedad de la Información y de Comercio Electrónico, y a pesar de que Habitaclia realiza sus mejores esfuerzos para ofrecerle la información del Portal de forma precisa y actualizada, Habitaclia no ostenta ninguna titularidad sobre los sitios web de terceros, y no comercializa ni ofrece los contenidos y servicios que contienen. En consecuencia, Habitaclia no puede garantizar, ni se hace responsable de los daños y perjuicios que pudieran deberse a la falta de exactitud, exhaustividad, actualidad, así como a errores u omisiones de los que pudieran adolecer las informaciones y/o servicios proporcionados por el anunciante. El usuario manifiesta que cualquier relación contractual que mantenga con un anunciante o tercero con el que haya contactado a través del Portal se entiende formalizada únicamente entre dicho usuario y anunciante y/o tercero en particular, siendo dicha contratación responsabilidad exclusiva del usuario.

Habitaclia suprimirá del Portal, a la mayor brevedad posible, el acceso a las informaciones, contenidos o servicios de los que tenga conocimiento efectivo que no se correspondan con la realidad, sean ilegales, puedan inducir a error o causar un daño al usuario. Asimismo, en caso que el usuario tenga conocimiento de que los referidos dispositivos de enlace remiten a sitios web con contenidos o servicios ilícitos, erróneos, falsos, nocivos o perjudiciales y/o fraudulentos para dicho usuario o un tercero, podrá en cualquier momento contactar con Habitaclia, a través de los medios indicados en estas Condiciones, a los efectos de que Habitaclia actúe con la máxima diligencia y en su caso elimine el acceso al contenido denunciado.

Derechos de información al consumidor. Toda la documentación e informaciones incluidas en el Portal referente a los distintos bienes inmuebles han sido facilitadas directamente por el anunciante y/o terceras empresas, tales como agencias inmobiliarias, siendo dicha documentación e informaciones meramente orientativas, sin constituir, en ningún caso, documento y/o oferta contractual alguna. De conformidad con la normativa reguladora de los deberes de información al consumidor en supuestos de oferta, promoción y/o publicidad para la venta o arrendamiento de viviendas, el anunciante pondrá a su disposición cuantas informaciones le deban ser facilitadas con relación a cada inmueble o promoción incluida en el Portal. Habitaclia, quien ha solicitado del anunciante la firma de un documento de compromiso sobre la veracidad de la información suministrada, no asumirá ninguna responsabilidad por la existencia de cualquier inexactitud o falta de veracidad con relación a la información suministrada por dicho anunciante, incluyendo, a título enunciativo pero no limitativo, aquella información que hace referencia a gravámenes sobre el inmueble anunciado, tales como hipotecas, usufructos, embargos y/o cualesquiera otras cargas que pudieran recaer sobre el inmueble o la promoción correspondiente.

### 4\. Propiedad intelectual e industrial

Todos los contenidos, incluyendo, a título enunciativo pero no limitativo, nombres, logos, marcas, diseños, textos, software, imágenes y/o bases de datos incluidos o accesibles a través del Portal, están sujetos a derechos de propiedad industrial e intelectual de Habitaclia o de terceros licenciantes titulares de los mismos. En ningún caso el acceso al sitio web del Portal implica ningún tipo de renuncia, transmisión o cesión total o parcial de los mencionados derechos, ni confiere ningún derecho de utilización, alteración, transformación, explotación (en cualquiera de sus modalidades), reproducción, distribución o comunicación pública sobre los contenidos y/o derechos de propiedad intelectual e industrial sin la previa y expresa autorización específicamente otorgada a tal efecto por parte de Habitaclia o del tercero titular de los derechos, salvo en los supuestos expresamente contemplados en la legislación aplicable y de acuerdo con los principios de la buena fe.

### 5\. Protección de Datos de Carácter Personal

Antes de completar el Registro de Usuarios deberá leer y aceptar la siguiente información sobre [Protección de Datos y Ley de Servicios de la Sociedad de la Información](https://www.habitaclia.com/hab_cliente/legal.asp).

### 6\. Principales parámetros de clasificación de los resultados de búsquedas

Los anuncios que te mostramos se clasifican teniendo en cuenta los criterios de búsqueda y los filtros que, en su caso, hayas seleccionado. A la hora de elaborar el listado de anuncios y su ordenación tenemos en cuenta, además de tu búsqueda concreta, otros factores. Estos son los principales factores:

* Que el anuncio reúna las características de la búsqueda que has realizado
* La fecha de publicación (es decir, la fecha de entrada del anuncio en el Portal) o de renovación del anuncio
* La localización del anuncio
* Características específicas del anuncio que creemos pueden ser de interés (por ejemplo: el anuncio puede dar lugar a una transacción, el tipo de publicador, qué información adicional tenemos del anuncio, entre otros)
* Que el anuncio pueda ajustarse a tus intereses en función de la personalización y tus búsquedas anteriores (en caso de que nos lo hayas autorizado)
* Damos visibilidad extra a aquellos usuarios que han pagado por destacar su anuncio
* La calidad de la información que se incluye en el anuncio (por ejemplo: los anuncios sin fotografía se despriorizan)

### 7\. Política de cookies

Habitaclia utiliza cookies propias y de terceros para personalizar la navegación, mejorar sus servicios y mostrar publicidad relacionada con las preferencias del usuario mediante el análisis de sus hábitos de navegación. Con la mera navegación por el Portal, el usuario acepta la Política de Cookies de Habitaclia, accesible a través del enlace siguiente: [política de cookies](https://www.habitaclia.com/hab_cliente/legal_cookies.asp).

### 8\. Ley Aplicable y Jurisdicción

Estas Condiciones Generales se rigen por la ley española, sin perjuicio de cualquier otra ley que al consumidor pudiera serle legalmente aplicable y de conformidad con la Ley General para la Defensa de los Consumidores y Usuarios.

Para cualquier controversia que pudiera derivarse de la aplicación de los servicios o interpretación o aplicación de las presentes Condiciones Generales, las partes se someten a la jurisdicción de los Juzgados y Tribunales de Barcelona, salvo que se trate de un usuario particular que sea un consumidor, en cuyo caso las partes se someterán a la jurisdicción de los Juzgados y Tribunales que correspondan según la Ley General para la Defensa de los Consumidores y Usuarios.

### 9\. Resolución alternativa de litigios

En caso de litigio de consumo online, el Usuario, como consumidor, podrá recurrir a un sistema de Resolución de Litigios en Línea (RLL), en la plataforma Online Dispute Resolution (ODR) de la Comisión Europea, con competencias para la resolución de litigios relativos a las obligaciones contractuales que resulten de contratos de venta o de servicios online.

El Usuario pasa así a disponer de un portal único en el que puede registrar sus reclamaciones y seguir la evolución de las mismas. La plataforma garantiza todos los pasos para la resolución de los litigios, desde la introducción por el consumidor, pasando por la intercomunicación con las entidades de Resolución Alternativa de Litigios (RAL) y finalizando en la información a las partes implicadas.

Acceda [aquí](https://webgate.ec.europa.eu/odr/main/index.cfm?event=main.home.show&lng=ES) a la Plataforma Electrónica de Resolución de Litigios en Línea (RLL) en los contratos de venta o de servicios online

### 10\. Duración y causas de terminación

La prestación de los servicios y/o contenidos del Portal tiene una duración indefinida. Sin perjuicio de lo anterior, y dando cumplimiento a la política de privacidad, Adevinta Spain S.L.U. está facultada para dar por terminada, suspender o interrumpir unilateralmente, en cualquier momento y sin necesidad de preaviso, la prestación del servicio y del Portal y/o de cualquiera de los servicios, sin perjuicio de lo que se hubiera dispuesto al respecto en las correspondientes condiciones particulares.

Además, con carácter inmediato y sin necesidad de preaviso, Adevinta Spain S.L.U. podrá resolver y dar por terminada su relación con el usuario, interrumpiendo su acceso al Portal o a sus correspondientes Servicios, si detecta un uso de los mismos o de cualquiera de los Servicios vinculados a los mismos contrario a las condiciones generales o particulares que sean de aplicación. En cuyo caso el Usuario responderá de los daños y perjuicios de toda naturaleza que Adevinta Spain o cualquiera de sus filiales pueda sufrir directa o indirectamente, como consecuencia de dicho incumplimiento. Igualmente, el Usuario mantendrá a Adevinta Spain y a sus filiales indemnes frente a cualquier sanción, reclamación o demanda que pudiera interponerse por un tercero, incluidos cualesquiera organismos públicos, contra Adevinta Spain, sus empleados o agentes como consecuencia de la violación de cualesquiera derechos de terceros por parte de dicho Usuario mediante la utilización del Portal o de los servicios vinculados al mismo en una forma contraria a lo previsto en las condiciones generales o particulares que fueran de aplicación.

Se informa al Usuario que podemos poner fin al contrato en cualquier momento y dar de baja su cuenta en caso de inactividad prolongada; es decir, si no inicia sesión en un plazo de tres años o más, la cuenta podrá ser eliminada de manera permanente, previo aviso al usuario.

### REGLAMENTO DE SERVICIOS DIGITALES (DSA)

### 1\. Reglamento (UE) 2022/2065 de Servicios Digitales / Digital Services Act (DSA)

En Habitaclia estamos obligados, en virtud del artículo 24 del Reglamento (UE) 2022/2065 (Ley de servicios digitales), a publicar información sobre el promedio de nuestros usuarios mensuales.

Entre el 1 de enero de 2023 y el 31 de junio de 2023, el promedio de usuarios mensuales del servicio de Habitaclia ha sido de 3 millones. Fuente: Similarweb (datos web) y AppAnnie (datos de aplicaciones móviles, Android y iOS)

Debe tenerse en cuenta que los datos de usuarios mensuales se han generado en base a herramientas de seguimiento de proveedores externos. No se descarta que la metodología aplicada incluya el doble recuento de usuarios, por lo que dicha metodología podría cambiar en el futuro.

**Metodología utilizada por Similar Web:**  
KPI equivalente para Active Recipient: Visitantes Únicos (Audiencia deduplicada)

[https://support.similarweb.com/hc/en-us/articles/4558942036113#UUID-b61ba041-2c6b-3534-22c8-f0322200b309](https://support.similarweb.com/hc/en-us/articles/4558942036113#UUID-b61ba041-2c6b-3534-22c8-f0322200b309)  
[https://support.similarweb.com/hc/en-us/articles/360005009398-Deduplicated-Audience](https://support.similarweb.com/hc/en-us/articles/360005009398-Deduplicated-Audience)

Definición:  
Un usuario que llega al marketplace, bien sea en una ocasión como en varias ocasiones, se considera un visitante único de este dominio. Visitas únicas es una métrica principal que permite evaluar el alcance real de un sitio web. Estas métricas se estiman tanto con granularidad diaria como mensual.

Cálculo:  
Utilizando un ID único por dispositivo a través de la red de contribuyentes de Similarweb. A diferencia de otras herramientas de análisis de tráfico, Similarweb no se basa en cookies, que es considerada una metodología poco fiable ya que son susceptibles de un borrado manual o automático.

Audiencia Deduplicada:  
Para estimar el tamaño de las audiencias deduplicadas, Similarweb utiliza modelos de aprendizaje y regresión lineal como base para los algoritmos que permiten estimar el alcance de un sitio web deduplicando las visitas mensuales.

**Metodología utilizada por Data.ai (AppAnnie):**  
KPI equivalente para Active Recipient: Visitantes Únicos (Audiencia deduplicada)

[https://helpcenter.data.ai/community/s/article/Usage-Engagement-Product-Overview-Metrics-Methodology#FAQ](https://helpcenter.data.ai/community/s/article/Usage-Engagement-Product-Overview-Metrics-Methodology#FAQ)

Definición:  
El número medio de usuarios activos que han usado la aplicación en un periodo dado (diario, semanal o mensual).

Cálculo:  
Los usuarios activos se calculan en un dispositivo cuando este presenta una o más sesiones en primer plano de dicha aplicación en el periodo establecido. Esto se lleva a cabo tanto para dispositivos Android como para dispositivos iOS (Apple). Se asume que hay un único usuario activo por dispositivo único.

### CONDICIONES PARTICULARES DE CONTRATACIÓN DEL SERVICIO DE ANUNCIOS

### 1\. Condiciones generales de contratación

1.1. El presente documento tiene por objeto establecer las Condiciones Particulares de Uso y Contratación Online del Servicio de Anuncios (en adelante el Servicio) prestado por Adevinta Spain S.L.U. (en adelante, Adevinta Spain) en este sitio web [www.habitaclia.com](https://www.habitaclia.com/) (en adelante, "el Portal").

1.2. La utilización y contratación del Servicio supone y expresa la adhesión y aceptación expresa del Anunciante a las presentes Condiciones Particulares de Uso y Contratación vía online del Servicio así como a las Condiciones Generales de Uso del Portal, constituyendo ambos documentos Las Condiciones Generales de Contratación que regirán la relación formalizada entre el Anunciante y Adevinta Spain. En adelante las CONDICIONES GENERALES DE CONTRATACION.

1.3. En caso de Discrepancia entre las Condiciones Generales de Uso del Portal y las Condiciones Particulares de Uso y Contratación vía Online del Servicio ANUNCIOS será de aplicación lo establecido en el presente documento.

### 2\. Descripción del servicio

2.1. El Servicio consiste en la inserción de anuncios en el Portal. Asimismo, en determinadas categorías, se ofrece al anunciante la posibilidad de contratar un producto que permite la publicación del anuncio en el Portal y, simultáneamente, en otro/s portal/es del Grupo Adevinta Spain. El anunciante conoce y acepta que el anuncio contratado no se publicará en los demás portales con los mismos detalles que en el Portal, dadas las diferentes características técnicas de los distintos portales.

2.2. Adevinta Spain se reserva el derecho a difundir, total o parcialmente, los Anuncios del Anunciante en terceros portales, en campañas publicitarias para promocionar el portal, así como en otros sitios web, tales como redes sociales o blogs, aceptando el Anunciante dicha condición.

Al subir fotografías al Portal, el usuario cede gratuitamente a Adevinta Spain los derechos de explotación de propiedad intelectual sobre las mismas, por lo que Adevinta Spain podrá reproducirlas, transformarlas (incluyendo, sin limitación, la inclusión de marcas de agua u otros mecanismos que impidan el aprovechamiento inconsentido por parte de terceros), distribuirlas y comunicarlas al público (incluida la puesta a disposición del público) a través de cualquier modalidad de explotación y utilizando cualquier formato o soporte o medio de explotación o comunicación. Dicha cesión de derechos no está sujeta a ninguna limitación de carácter temporal ni territorial, esto es, se realiza para todo el mundo y por todo el tiempo de vigencia legal de los mismos. Adevinta Spain podrá ejercer los derechos de explotación de las fotografías en la forma que estime más conveniente, y podrá incluso transmitirlos o cederlos con carácter exclusivo o no a terceros en los términos y condiciones que considere oportunos.

El usuario garantiza que es pleno titular de los derechos que se ceden a Adevinta Spain en virtud de esta cláusula, y que el uso y explotación de los mismos por Adevinta Spain no supondrá violación alguna de derechos de propiedad intelectual, ni de imagen, ni, en general, de ninguna otra clase, que correspondan a cualesquiera terceros, obligándose a indemnizar y a mantener indemne a Adevinta Spain en caso de infracción.

### 3\. Modalidades del servicio

3.1. ANUNCIOS GRATIS: Modalidad del Servicio para anunciantes particulares en todas las categorías.

3.2. ANUNCIOS DE PAGO: Modalidad del Servicio para anunciantes profesionales en todas las categorías. Permite insertar anuncios, que son publicados en www.fotocasa.es

3.3. ANUNCIOS DE PAGO DESTACADO: Modalidad del Servicio para anunciantes particulares y profesionales que desean resaltar sus anuncios con ese formato en el Portal. No hay limitación de anuncios. Los anuncios contratados se publican online.

### 4\. Procedimiento de contratación del servicio

4.1. Para insertar anuncios en el Portal el anunciante ha de completar el formulario de alta de anuncios. Todos los anuncios deben pasar un servicio de validación previo que puede conllevar un plazo de tiempo comprendido entre 24 y 48h. Una vez completado Adevinta Spain le enviará un correo electrónico de confirmación.

4.2. A partir de ese momento los datos del anunciante quedarán registrados y podrá poner y renovar anuncios con tan sólo identificarse. Una vez registrado, cada vez que acceda al área Publicar Anuncios le solicitaremos su dirección de correo electrónico y su clave de acceso para proceder a la inserción o renovación de anuncios.

4.3. Una vez registrado el usuario podrá acceder a la inserción y renovación de anuncios online identificándose utilizando el formulario de acceso a usuarios introduciendo en el mismo su e-mail y contraseña.

4.4. Cuando el usuario lo desee podrá modificar sus datos de registro utilizando para ello el enlace "Modificar datos".

### 5\. Normas de publicación de los anuncios

5.1.- Con carácter general, la publicación de Anuncios en el Portal estará sujeta a las siguientes reglas de publicación:

1. Los anuncios deben contener información veraz y real del inmueble que se anuncia (p.ej. ubicación; características; etc.)
2. Se deberá disponer de la autorización expresa del propietario para anunciar su inmueble en el Portal.
3. No se publicarán Anuncios repetidos, esto es, que el anunciante publique más de un anuncio por inmueble.
4. Los datos de contacto deben aparecer únicamente en el apartado específico destinado para ello.
5. El precio de venta o alquiler que se anuncie deberá de ser el precio final que se oferta, incluyendo todos los complementos/extras que se incluyan en la descripción del anuncio.
6. No se publicarán Anuncios que:
    * incluyan fotografías con marcas de agua de cualquier otro portal inmobiliario;
    * contengan códigos QR;
    * contengan personas;
    * contengan en la descripción del inmueble datos de contacto(teléfonos, emails, URLs, etc) ;
    * que no tengan nada que ver con el inmueble anunciado;
    * no dispongan de una calidad o resolución suficientes para mostrar su contenido.
7. Los materiales fotográficos y otros elementos multimedia (vídeos, visitas 3D) de los anuncios deben mostrar la realidad del estado del inmueble (en caso de utilizarse herramientas de simulación o renders, deberá informarse claramente)
8. No se admite la publicación de anuncios para ofertar servicios o productos distintos de los propios del portal.
9. No se publicarán Anuncios con números de teléfono de contacto de pago extra tipo 80x.
10. Con carácter general queda expresamente prohibida la publicación de mensajes o anuncios que atenten contra la dignidad de las personas o vulneren derechos reconocidos en la Constitución Española así como los derechos humanos internacionalmente reconocidos. En este sentido, se prohíbe (a modo indicativo pero no limitativo a) la publicación de mensajes o anuncios que:
    1. lleven implícito o explícito mensajes, conductas y/o servicios que sean discriminatorios o puedan revestir de carácter discriminatorio en contra de un grupo de personas y/o colectivo por razón de su raza, sexo, religión o cualquier otra circunstancia personal o social;
    2. utilicen estereotipos de género que fomenten o normalicen las violencias sexuales contra las mujeres y/o presenten a las mujeres de forma vejatoria, ya sea utilizando particular y directamente su cuerpo o partes del mismo como mero objeto desvinculado del producto que se pretende promocionar, o bien utilizando su imagen asociada a comportamientos estereotipados;
    3. promuevan la prostitución;
    4. contribuyan a generar violencia sexual o discriminación en cualquiera de sus manifestaciones sobre menores de edad;
    5. fomenten estereotipos de carácter sexista, racista, estético, homofóbico, transfóbico o por razones de discapacidad;
    6. atente contra el derecho al honor, a la intimidad o la propia imagen.
11. No se publicarán Anuncios relativos a cualquier producto, servicio o información que pueda ser contrario a la Ley, la moral, el Orden Público o las Normas editoriales del Portal. Será responsabilidad del anunciante que sus anuncios cumplan con las normativas vigentes que sean de aplicación en cada momento.
12. No se publicarán Anuncios de alquiler vacacional o de uso turístico entendiéndose como tal, en el sentido que indica el artículo 5.e) de la Ley 29/1994, de 24 de noviembre, de Arrendamientos Urbanos: cesión temporal de uso de la totalidad de una vivienda amueblada y equipada en condiciones de uso inmediato, comercializada o promocionada en canales de oferta turística o por cualquier otro modo de comercialización o promoción, y realizada con finalidad lucrativa, cuando esté sometida a un régimen específico, derivado de su normativa sectorial turística.
13. El anunciante deberá retirar la publicación del inmueble del Portal cuando haya dejado de estar a la venta o en alquiler.

5.2. De igual forma, la publicación de Anuncios Gratis en el Portal son sólo para Particulares, estando limitado el número de anuncios por anunciante y supeditado a previa validación de teléfono del anunciante:

1. La validación de teléfono es totalmente gratuita para el usuario.
2. La validación de teléfono sólo es necesario para el primer anuncio.
3. El anuncio se eliminará del Área de Gestión si pasados 3 días desde la inserción el anuncio aún no se ha validado el teléfono.

5.3.- Queda prohibida cualquier tipo de actividad que se genere de forma fraudulenta para conseguir un mejor posicionamiento del anuncio o un mayor interés en el anuncio.

5.4.- Cumplimiento de la normativa de publicación: Adevinta Spain se reserva el derecho, en caso necesario, de rechazar o modificar un anuncio para que este cumpla con las normas de publicación de los anuncios.

Las facultades de Adevinta Spain descritas en este punto serán notificadas al anunciante usuario profesional, de acuerdo con lo previsto en las Condiciones Específicas aplicables a Clientes considerados usuario profesional, a efectos de posibilitar el uso del canal interno de reclamaciones y mediación de Adevinta Spain.

### 6\. Limitación de la responsabilidad

6.1. El Anunciante reconoce y acepta que la responsabilidad máxima de Adevinta Spain frente al Anunciante que pudiera derivarse de la inserción de Anuncios en el Portal y en cualquiera de sus websites es la siguiente: Si Adevinta Spain no insertara el Anuncio en las fechas previstas, si el Anuncio no fuera insertado en la forma y términos acordados, ya sea por razones técnicas o de cualquier otro tipo, o por cualquier otra causa, la responsabilidad máxima queda limitada a la reinserción del Anuncio con posterioridad en una posición semejante y, si ello no fuera posible o si Adevinta Spain así lo decidiese, al reembolso de la parte proporcional del precio por Anuncio efectivamente satisfecho por el Anunciante.

6.2. En ningún caso Adevinta Spain responderá por otro tipo de daños, ya sean efectivos, indirectos, o de cualquier otro tipo, ni por el lucro cesante que hubiera podido sufrir el Anunciante por la falta de publicación puntual y/o correcta de cualquier Anuncio.

6.3. Adevinta Spain no responderá por los retrasos, publicación errónea ni por la falta de la publicación del anuncio que sean consecuencia de hechos o circunstancias que estén fuera de su control, incluido, a título enunciativo y no limitativo, acción gubernativa, incendio, inundación, insurrección, terremoto, fallo técnico, motín, explosión, embargo, huelga legal o ilegal, escasez de personal o de material, interrupción del transporte de cualquier tipo, retraso en el trabajo, o cualquier otra circunstancia fuera del control de Adevinta Spain.

### 7\. Manifestaciones y garantías del anunciante/indemnizaciones

7.1. La inserción de Anuncios en el Portal se efectúa en consideración a las presentes manifestaciones y garantías que efectúa el Anunciante.

7.2. El Anunciante tiene derecho a publicar el contenido del Anuncio, sin que ello infrinja la Ley y ningún derecho de terceros, incluyendo los derechos de propiedad industrial e intelectual. Será responsabilidad del Anunciante obtener todas las autorizaciones, públicas o privadas, y efectuar todos los pagos por la utilización de los derechos de propiedad intelectual e industrial que se contengan en el Anuncio. El Anunciante declara conocer que Adevinta Spain ha aceptado efectuar la inserción del Anuncio sobre la base de la presente manifestación y garantía.

7.3. En relación a la inserción de imágenes, audio y video en los anuncios, el anunciante es el único responsable de su contenido y éste no puede contravenir la legislación y el orden jurídico establecido, ni contener insultos, descalificaciones, lenguaje soez o discriminaciones de cualquier índole, así como cumplir con lo indicado en el párrafo anterior del presente apartado.

7.4. El Anunciante, así como el Anuncio, su contenido y cualquier material del Anunciante a que puedan acceder los Usuarios del Portal a través del anuncio, cumplen las normas vigentes sobre publicidad, incluida la efectuada por medios electrónicos y online, así como cualquier otra normativa aplicable, y, en especial, la relativa a telecomunicaciones, protección de consumidores y usuarios, derecho al honor, a la intimidad y a la propia imagen, y protección del menor y de la infancia.

7.5. La inclusión del anuncio en el Portal o en cualquiera de las websites no supone el incumplimiento ni la violación de ninguna obligación legal y/o contractual asumida por el Anunciante con terceras personas.

7.6. El Anunciante será el único responsable, frente a los Usuarios del Portal y terceras personas del texto e información contenidas en el Anuncio. Así, a titulo enunciativo y en ningún caso limitativo, Adevinta Spain no será responsable, ni directa, ni indirecta ni subsidiaria, de los daños y perjuicios de cualquier naturaleza que puedan derivarse para los usuarios del Portal y/o terceras personas de la falta de veracidad, exactitud y/o autenticidad, legalidad de los datos o informaciones contenidos en el Anuncio insertado.

7.7. El Anunciante reconoce y acepta que cualquier relación contractual o extracontractual que, en su caso, formalice con usuarios del Portal o terceras personas contactadas a través del Portal, se entienden realizados única y exclusivamente entre el Anunciante y el Usuario del Portal y/o la tercera persona. En consecuencia, el Anunciante acepta que Adevinta Spain no tiene ningún tipo de responsabilidad, ni directa, ni indirecta ni subsidiaria, sobre los daños o perjuicios de cualquier naturaleza ocasionados a los Usuarios del Portal y/o terceras personas con motivo de las negociaciones, conversaciones y/o relaciones contractuales o extracontractuales que éstos formalicen con el Anunciante.

7.8. En cualquier caso, el Anunciante accede a indemnizar a Adevinta Spain, inmediatamente que sea requerido para ello, de todos los gastos, costes, perjuicios y pérdidas de cualquier tipo (incluyendo honorarios de abogados y procuradores, aunque su intervención no sea preceptiva) en que incurra Adevinta Spain como consecuencia de cualquier reclamación, efectiva o inminente, de cualquier tipo, relativa a la publicación o comunicación al público del anuncio o de su contenido, incluyendo las basadas en violación de derechos de propiedad industrial o intelectual, calumnia, difamación, incumplimiento de deber de confidencialidad, revelación de secretos, incumplimiento de cualquier deber legal o reglamentario y/o de publicidad ilícita, falsa o engañosa.

### 8\. Derecho a rechazar el anuncio por Adevinta Spain

8.1. Adevinta Spain no se obliga a revisar previamente el contenido de ningún Anuncio, y cualquier revisión o aprobación efectuada por Adevinta Spain no debe entenderse como aceptación de que dicho Anuncio cumple los términos de las CONDICIONES GENERALES DE CONTRATACION.

8.2. Adevinta Spain se reserva el derecho, ejercitable en cualquier momento y de modo discrecional, a:

1. Rechazar cualquier Anuncio, la orden de inserción de anuncios, o compromiso de ubicación.
2. Eliminar cualquier anuncio del Directorio Adevinta Spain o de cualquier página.

Las facultades de Adevinta Spain S.L.U descritas en este punto serán notificadas al anunciante usuario profesional, de acuerdo con lo previsto en las Condiciones Específicas aplicables a Clientes considerados usuario profesional, a efectos de posibilitar el uso del canal interno de reclamaciones y mediación de Adevinta Spain

### 9\. Condiciones de pago

9.1. Los anunciantes profesionales deberán efectuar el pago de los servicios contratados mediante domiciliación bancaria, transferencia o tarjeta de crédito, dependiendo de las condiciones pactadas con su comercial de referencia en cada momento.

9.2. Los anunciantes particulares deberán efectuar el pago de los servicios contratados mediante tarjetas de crédito a través del propio Portal. En este caso, el servicio no se iniciará hasta la correcta recepción del comprobante de pago.

### 10\. Resolución alternativa de litigios

En caso de litigio de consumo online, el Usuario, como consumidor, podrá recurrir a un sistema de Resolución de Litigios en Línea (RLL), en la plataforma Online Dispute Resolution (ODR) de la Comisión Europea, con competencias para la resolución de litigios relativos a las obligaciones contractuales que resulten de contratos de venta o de servicios online.

El Usuario pasa así a disponer de un portal único en el que puede registrar sus reclamaciones y seguir la evolución de las mismas. La plataforma garantiza todos los pasos para la resolución de los litigios, desde la introducción por el consumidor, pasando por la intercomunicación con las entidades de Resolución Alternativa de Litigios (RAL) y finalizando en la información a las partes implicadas.

Acceda [aquí](https://ec.europa.eu/consumers/odr/main/index.cfm?event=main.home2.show&lng=ES) a la Plataforma Electrónica de Resolución de Litigios en Línea (RLL) en los contratos de venta o de servicios online

### 11\. Derecho legal a desistir del servicio

El derecho legal de desistimiento es únicamente aplicable a consumidores y usuarios. En este sentido, el artículo 3 del TRLGDCU, establece que a los efectos de esta norma son consumidores o usuarios las personas físicas o jurídicas que actúan en un ámbito ajeno a una actividad empresarial o profesional. Por tanto quedarán excluidas las personas físicas o jurídicas que en la contratación del servicio estén realizando alguna actividad profesional o empresarial.

De acuerdo con el artículo 103. m) del TRLGDCU, se informa que el consumidor y usuario perderá de forma automática el derecho de desistimiento en el mismo momento en que se inicie el Servicio. En este sentido, la contratación y en su caso la activación del servicio comporta el inicio de los mismos.

### 12\. Varios

[Nivel de certificación de eficiencia energética (Real Decreto 390/2021, de 1 de Junio)](https://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2021-9176)

[Nivel de certificación de eficiencia energética (inmuebles ubicados en el País Vasco, Decreto 25/2019, de 26 de febrero)](http://noticias.juridicas.com/base_datos/CCAA/639637-d-25-2019-de-26-feb-ca-pais-vasco-certificacion-de-la-eficiencia-energetica.html#a4)

12.1. Adevinta Spain se reserva el derecho a efectuar las modificaciones que estime oportunas en las CONDICIONES GENERALES DE CONTRATACIÓN, así como en los precios del Servicio.

Las modificaciones que se den en estas CONDICIONES GENERALES DE CONTRATACIÓN, así como las que se den en las Condiciones Específicas aplicables a Clientes considerados usuario profesional referenciadas más abajo, o en aspectos técnicos relevantes, cuando afecten a usuarios o Clientes profesionales, serán notificadas con una antelación mínima de 15 días. En caso de que las modificaciones impliquen la necesidad de que tales usuarios profesionales deban realizar cambios o ajustes técnicos, el plazo de notificación podrá ser mayor.

12.2. Los precios de los servicios para cada una de las modalidades serán los establecidos en las correspondientes páginas del Portal para cada servicio y serán válidos durante el tiempo que los permanezcan accesibles al Usuario.

12.3. Con carácter general, Adevinta Spain informa al Anunciante que no archivará el documento electrónico en el que se formalice la contratación del Servicio. Asimismo le informa que el Procedimiento de Contratación del Servicio y todos los documentos contractuales que regirán la relación formalizada se realizarán en lengua española.

12.4. Las CONDICIONES GENERALES DE CONTRATACION que han de regir la relación entre Adevinta Spain y el Anunciante serán de aplicación desde el inicio del Procedimiento de Contratación Online del Servicio señalado en el presente Documento hasta la finalización del plazo de tiempo por el que ha sido contratada la inserción del Anuncio/s en cualquiera de las ediciones de Adevinta Spain

12.5. La utilización y contratación del Servicios estará sujeta a Política de Protección de Datos del Portal.

### 13\. Ley aplicable y jurisdicción competente

13.1. Todas las cuestiones relativas al Portal se rigen por las Leyes del Reino de España y se someten a la jurisdicción del domicilio del Usuario. En el caso de que el Usuario tenga su domicilio fuera de España, Adevinta Spain y el Usuario se someten, con renuncia expresa a cualquier otro fuero, a los juzgados y tribunales de la ciudad de Barcelona (España).

### CONDICIONES ESPECÍFICAS APLICABLES A CLIENTES CONSIDERADOS USUARIOS PROFESIONALES

### 1\. Ámbito de aplicación.

La presente sección será de aplicación única y exclusivamente a aquellos usuarios o clientes que tengan la consideración de **"usuario profesional"**, de acuerdo con lo dispuesto en el artículo 2, apartado 1), del Reglamento (UE) 2019/1150 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 20 de junio de 2019, sobre el fomento de la equidad y la transparencia para los usuarios profesionales de servicios de intermediación en línea (en adelante el "Reglamento (UE)"), en aquellos casos en que exista relación contractual entre el usuario profesional y Adevinta Spain S.L.U.

De acuerdo con lo anterior, se entenderá por **"usuario profesional"** todo particular que actúa en el marco de una actividad comercial o profesional o toda persona jurídica que ofrece bienes o servicios a los consumidores a través de servicios de Adevinta Spain S.L.U. con fines relativos a su comercio, negocio, oficio o profesión. En adelante, se designará a este como **Cliente** o **usuario profesional** indistintamente.

Así las cosas, las presentes Condiciones Específicas se aplicarán a aquellos usuarios profesionales que hagan uso del servicio de publicaciones de anuncios del Portal siendo el contenido de estas adicional al resto de condiciones contenidas en el presente documento que en cada caso sean aplicables.

Las regulaciones contenidas en este apartado de Condiciones Específicas deben interpretarse juntamente con las demás regulaciones contenidas en el presente documento. En caso de contradicción en determinados extremos entre las presentes Condiciones Específicas y las demás contenidas en este documento, prevalecerán las específicas. En caso de contradicción de estas Condiciones Específicas con el resto de los términos y condiciones legales aplicables prevalecerá lo determinado en estas Condiciones Específicas.

### 2\. Causas de suspensión, restricción y deshabilitación de los Servicios.

Adevinta Spain S.L.U. informa a los Clientes que, en determinados supuestos, se puede proceder a la suspensión, restricción y deshabilitación de los Servicios contratados por el Cliente.

Adevinta Spain S.L.U. se reserva el derecho, a suspender o restringir los Servicios al Cliente:

1. De forma temporal por motivos de seguridad, o por reestructuración de los recursos informáticos de Adevinta Spain S.L.U. con el fin de mejorar la prestación o configuración de los mismos. En cualquier caso, Adevinta Spain S.L.U. realizará sus máximos esfuerzos para que tales interrupciones afecten de forma mínima al Cliente.
  
3. Si el Cliente incumpliera las normas de publicación descritas en el apartado "5. Normas de publicación de los anuncios" del presente documento. En este caso, Adevinta Spain S.L.U. se pondrá en contacto por escrito con el Cliente para informarle de esta situación, y se le otorgará un plazo máximo de cuarenta y ocho (48) horas para que sea subsanado. Transcurrido este plazo sin que haya sido subsanado, Adevinta Spain S.L.U. deshabilitará el anuncio del Portal.
  
5. Si un anuncio publicado por el Cliente es denunciado por otros Clientes o terceros por considerarse fraudulentos y/o hayan causado un perjuicio directo sobre los usuarios. En tal caso, será deshabilitado el anuncio del Portal y posteriormente comunicado al Cliente. Adevinta Spain S.L.U. ofrecerá al Cliente la oportunidad de aclarar los hechos y circunstancias que hayan motivado la decisión de deshabilitar el anuncio.

La **suspensión o restricción** de los Servicios supone la imposibilidad por parte del Cliente de acceder a los contenidos generados en el Portal mientras dure la suspensión. En caso de que el Cliente regularice su situación, el Cliente podrá acceder de nuevo a dichos contenidos una vez subsanada la causa que dio lugar a la suspensión para su activación y en su caso pueda proceder a la publicación del anuncio.

Notificación previa y/o simultánea. Independientemente del motivo que dé lugar a la suspensión del Servicio, Adevinta Spain S.L.U. enviará una comunicación escrita al Cliente indicando los motivos por los cuales se ha procedido a la suspensión. La comunicación podrá realizarse a través del correo electrónico proporcionado por el Cliente o a través de cualquier medio que se considere soporte duradero.

La suspensión o restricción de los Servicios o la retirada de los anuncios por estos motivos no generará un derecho de compensación o remuneración a favor del Cliente.

En todos los supuestos de suspensión y deshabilitación temporales, el usuario profesional podrá acudir al sistema de resolución de conflictos y reclamaciones habilitado por Adevinta Spain S.L.U. para gestionar posibles reclamaciones y discrepancias que puedan surgir entre Adevinta Spain S.L.U. y el usuario profesional durante la vigencia de los Servicios contratados. Puede consultar más información sobre dicho canal y sistema de resolución alternativa de conflictos acudiendo al apartado "Sistema interno de tramitación de reclamaciones y Mediación" contenido en las presentes Condiciones Específicas.

### 3\. Causas de terminación anticipada del Contrato de Servicios.

Adevinta Spain S.L.U. informa a los Clientes que, en determinados supuestos, se puede proceder a la terminación anticipada del Contrato de Servicios suscrito con el Cliente.

Serán causas de resolución anticipada del Contrato, los supuestos que se enumeran a continuación:

1. La falta de pago por parte del Cliente de cualquier cantidad debida a Adevinta Spain S.L.U., en virtud del presente Contrato.
  
3. En caso de incumplimiento reiterado de las normas de publicación del Portal.
  
5. Y, en general, cualquiera de las partes podrá resolver el presente Contrato con 30 días naturales de antelación, mediante notificación por escrito a la otra parte en el supuesto de incumplimiento grave de la otra parte de cualquiera de las obligaciones previstas en el Contrato, siempre que durante dicho plazo la parte incumplidora no haya subsanado tal incumplimiento. La comunicación podrá realizarse a través del correo electrónico proporcionado por el Cliente o a través de cualquier medio que se considere soporte duradero.
  
7. Resolución anticipada y unilateral por el Cliente, en cualquier momento y sin alegar motivo alguno, con preaviso de 30 días.
  
9. Cuando el Cliente resulte claramente afectado por la modificación de las CONDICIONES GENERALES DE CONTRATACIÓN o las Condiciones Específicas (derecho a efectuar las modificaciones que estime oportunas en las CONDICIONES GENERALES DE CONTRATACIÓN), tendrá derecho a resolver el contrato dentro del plazo de preaviso previo a la aplicación de las modificaciones.

En caso de rescisión anticipada del Contrato por parte del Cliente por incumplimiento grave de Adevinta Spain S.L.U. el Cliente tendrá derecho a la devolución de la parte proporcional de la contraprestación abonada por éste de forma anticipada.

La resolución del Contrato no extingue ni modifica los derechos y obligaciones de las Partes surgidos con anterioridad a la misma. En particular, las facturas emitidas o pendientes de emitir por los Servicios prestados por Adevinta Spain S.L.U. hasta la fecha efectiva de la resolución se considerarán vencidas y por tanto exigibles, junto con los impuestos que correspondan según la normativa vigente que resulte de aplicación, desde que la resolución sea efectiva.

No obstante lo anterior, todas aquellas cláusulas susceptibles de ser aplicables, aún después de haber quedado resuelto el Contrato, subsistirán tras la resolución.

### 4\. Consecuencias derivadas de la terminación del Contrato de Servicios.

En caso de baja del Servicio, el Cliente dispondrá hasta la fecha de baja efectiva para contactar con su comercial o bien con Customer Support a efectos de solicitar una copia de la información y anuncios activos publicados en el Portal. Tras la fecha de baja efectiva del servicio, Adevinta Spain S.L.U. procederá a eliminar definitivamente de su base de datos todos los contenidos generados por el Cliente.

En caso de que la baja del Servicio se haya producido por decisión de Adevinta Spain S.L.U. por una causa imputable al Cliente (de forma enunciativa pero no limitativa, por impago o incumplimiento reiterado de las normas de publicación del Portal), Adevinta Spain S.L.U. pone a disposición del Cliente un plazo de diez (10) días naturales para que aclare los hechos que han originado la suspensión del Servicio y consecuente terminación del Contrato. En caso de que Adevinta Spain S.L.U. acepte las alegaciones del Cliente, Adevinta Spain S.L.U. volverá a dar acceso a los contenidos generados por el Cliente. A tal efecto, el usuario profesional podrá acudir al sistema de resolución de conflictos y reclamaciones habilitado por Adevinta Spain S.L.U. para gestionar posibles reclamaciones y discrepancias que puedan surgir entre Adevinta Spain S.L.U. y el usuario profesional durante la vigencia de los Servicios contratados. Puede consultar más información sobre dicho canal y sistema de resolución alternativa de conflictos acudiendo al apartado "Sistema interno de tramitación de reclamaciones y Mediación" contenido en las presentes Condiciones Específicas

### 5\. Criterios de clasificación de anuncios y trato diferenciado.

Los anuncios se clasifican en base a su fecha de publicación, es decir, en base al orden cronológico de entrada en el Portal.

Asimismo, a través de las herramientas de filtrado el Portal permite al interesado realizar una búsqueda selectiva de acuerdo con los parámetros seleccionados. Estos parámetros son visibles y de libre seleccionado por usuario que realiza la búsqueda.

Asimismo, existen servicios que el Cliente puede contratar con carácter remunerado, que permiten destacar el anuncio mejorando la visibilidad del anuncio.

Los parámetros principales que rigen la clasificación del Contenido publicado en el Portal serán de carácter remunerado, y se incluyen en la descripción del Servicio y producto contratado, detallado en la Hoja de Servicio. La tipología del servicio como de la calidad y cantidad de la información que el Cliente incluya en los anuncios puede determinar el posicionamiento de la publicación.

Adevinta Spain S.L.U. llevará a cabo una actualización periódica de los cambios que se puedan producir en los criterios de clasificación o por las orientaciones que la Comisión Europea publique al respecto.

### 6\. Características y funcionamiento del sistema interno de tramitación de reclamaciones y Mediación.

6.1.- Características y funcionamiento del sistema interno de tramitación de reclamaciones

En consonancia con los principios de transparencia e igualdad de trato aplicable a situaciones equivalentes, Adevinta Spain S.L.U. dispone de un Sistema Interno de Tramitación de Reclamaciones gratuito para asegurar que, en caso de recibir una reclamación, ésta sea resuelta en un período de tiempo razonable.

El Cliente podrá presentar reclamaciones en relación con cualquiera de las siguientes cuestiones:

1. En caso de que Adevinta Spain S.L.U. haya supuestamente incumplido cualquier obligación establecida en el Reglamento (UE) 2019/1150 del Parlamento Europeo y del Consejo de 20 de junio de 2019 sobre el fomento de la equidad y la transparencia para los usuarios profesionales de servicios de intermediación en línea que afecte al Cliente.
  
3. En caso de problemas tecnológicos que estén relacionados directamente con la prestación de los Servicios y que afecten al Cliente.
  
5. En caso de medidas específicas o conductas de Adevinta Spain S.L.U. que estén directamente vinculadas a la prestación de los Servicios y que afecten al Cliente. Esto es, en aquellos supuestos en que Adevinta Spain S.L.U. proceda a la suspensión, restricción o deshabilitación del Servicio de forma temporal, así como en los supuestos de terminación anticipada del Contrato de Servicio suscrito con el Cliente.

Adevinta Spain S.L.U., evaluará las reclamaciones presentadas sin dilación indebida teniendo en cuenta la importancia y complejidad del problema planteado, comunicando al reclamante el resultado de la tramitación interna de la reclamación, de manera individual y con un lenguaje comprensible.

Durante la tramitación de la reclamación, Adevinta Spain S.L.U. podrá mantener la decisión que hubiera tomado respecto a la prestación de Servicios contratados por el Cliente, y tanto Adevinta Spain S.L.U. como el Cliente tendrán derecho a iniciar un proceso judicial en cualquier momento durante o después del procedimiento interno de tramitación de la reclamación.

Se podrá acceder al Sistema Interno de Tramitación de Reclamaciones de Adevinta Spain S.L.U. a través del siguiente enlace [https://pro.fotocasa.es/ReclamacionesFtc/](https://pro.fotocasa.es/ReclamacionesFtc/)

Para entender los principales tipos de problemas que pueden surgir en el marco de la prestación de los Servicios, en el sitio web de Adevinta Spain S.L.U., podrá encontrar información sobre el funcionamiento y la efectividad del Sistema interno de tramitación de reclamaciones de Adevinta Spain S.L.U., así como sobre la posibilidad de alcanzar una resolución bilateral rápida y efectiva.

Las reclamaciones que se realicen en el sistema descrito en el presente apartado serán estudiadas y resueltas por un Comité creado a tal efecto. Dicho Comité estará constituido por personal de Atención al Cliente que pueda aportar información adicional en caso de relaciones previas con el cliente sobre la reclamación, por el departamento Legal de Adevinta Spain S.L.U., así como por el asesoramiento externo brindado por tercero externo independiente.

Lo dispuesto en el presente apartado no desplaza la opción de que dispone el Cliente de contactar con el servicio de Atención al Cliente para posibles incidencias, reclamaciones u otras consideraciones que puedan ser oportunas durante la vigencia de la relación comercial.

Adevinta Spain S.L.U. realiza de forma periódica un análisis de los sistemas de gestión de reclamaciones y publicará información agregada relativa a las reclamaciones tramitadas.

6.2.- Solicitud de Mediación

Adevinta Spain S.L.U. facilitará sistemas de Mediación para la resolución de posibles conflictos.

Adevinta Spain S.L.U., a efectos de facilitar la resolución alternativa de conflictos propondrá al Cliente al menos dos mediadores de reconocido prestigio de acuerdo con los criterios establecidos en el artículo 12 del Reglamento (UE); a) serán imparciales e independientes; b) sus servicios de mediación serán asequibles para los usuarios profesionales que utilizan los servicios de intermediación en línea en cuestión; c) podrán prestar los servicios de mediación en lengua Española, d) se podrá acceder a ellos con facilidad bien físicamente en el lugar de establecimiento o residencia del Cliente, bien de manera remota usando las tecnologías de comunicación; e) podrán prestar sus servicios de mediación sin demora indebida, y f) dispondrán de un conocimiento suficiente de modo que puedan contribuir eficazmente a la resolución de los litigios.

En cuanto al coste derivado de la mediación, Adevinta Spain S.L.U.le informa que este asumirá una parte razonable del precio de la mediación en cada caso individual.

Para obtener más información, relativa a los procesos de mediación, puede contactar con Adevinta Spain S.L.U. a través del siguiente enlace [https://pro.fotocasa.es/ReclamacionesFtc/](https://pro.fotocasa.es/ReclamacionesFtc/)

### 7\. Información relativa al tratamiento y acceso de datos de Clientes y de los generados por el Portal.

7.1.- Adevinta Spain S.L.U. tiene acceso a los datos personales proporcionados por el usuario profesional como de los demás usuarios del Portal de acuerdo con las finalidades propias del servicio. Para ello puede accederse a su [Política de Privacidad](https://www.habitaclia.com/hab_cliente/legal.asp).

En este sentido, Adevinta Spain S.L.U. tendrá acceso a los datos de los usuarios profesionales y los demás usuarios facilitados en los formularios del Portal.

Del mismo modo, le informamos que el Portal procede a generar datos (no de carácter personal) sino información anonimizada y de carácter agregado relativa a las interacciones que los usuarios profesionales y demás usuarios realizan en el Portal, así como datos derivados de las interacciones realizadas entre ambos dentro del Portal. Es decir, el Portal genera métricas, estadísticas, e información agregada sobre anuncios visitados o secciones siempre de forma anonimizada.

Dichos datos son estructurados por parte de Adevinta Spain S.L.U. y almacenados en sus servidores a efectos de análisis de funcionamiento del Portal considerándose secreto Empresarial de acuerdo con la Ley 1/2019, de 20 de febrero, de Secretos Empresariales.

7.2.- El Cliente que publicite sus servicios profesionales en el Portal, tendrá acceso a datos (tanto personales como no personales) recogidos y generados por el propio Portal derivados de las interacciones que los demás usuarios realicen con los anuncios del Cliente.

De este modo, el Cliente podrá conocer informaciones generadas por el Portal en relación con los anuncios que haya publicado haciendo uso de su perfil profesional. Concretamente, el Cliente podrá conocer: (i) Título y descripción del bien o servicio anunciado; (ii) número de referencia del anuncio publicado ; (iii) Fecha en la que aparece publicado el anuncio o en su caso la fecha renovación del anuncio (excepto para anuncios de Obra Nueva), (iv) Localidad en la que el anuncio está listado, (v) El usuario interesado en el anuncio no puede acceder al teléfono o dirección del cliente, a excepción que el Cliente decida publicarlo o informarlo. Asimismo el Comprador a través del formulario de contacto puede incluir en el contenido del formulario los datos que considere, excepto el correo electrónico que es un campo obligatorio, pero el Cliente no tiene acceso por defecto a esta información del interesado, (vi) Número de veces que el anuncio ha sido listado, (vii) Número de veces que el anuncio ha sido agregado a favoritos o compartido.

El acceso a los datos generados por el uso de los Servicios del Portal estará accesible para el Cliente en su menú de Cliente profesional (ubicado en "Gestión Profesionales").

El Cliente no tendrá acceso a datos (tanto personales como no personales) generados por el Portal a raíz de las interacciones de los demás Clientes y los usuarios que visiten sus anuncios a excepción de los indicados anteriormente.

Paralelamente, el Cliente también tendrá acceso a ciertos datos personales, tanto facilitados por sí mismo como los que eventualmente faciliten los demás usuarios que interactúen con sus anuncios. Concretamente:

* Datos del propio Cliente: el Cliente podrá acceder a sus datos identificativos y de contacto facilitados durante el registro accediendo a través del menú al apartado "Tu perfil". En este apartado, podrá modificarlos o actualizarlos, así como guardar los cambios de su perfil de anunciante.
* Datos de los demás usuarios: el Cliente podrá acceder a aquellos datos personales que los demás usuarios que interactúen con sus anuncios decidan aportar en los formularios de contacto habilitados en la página de cada anuncio.

Concretamente, podrá acceder al nombre, teléfono y demás datos facilitados en el campo de "Mensaje" que los usuarios decidan proporcionar al Cliente en caso de hacer uso de la funcionalidad "Enviar un email".

Adevinta Spain S.L.U. informa al Cliente que será responsable del adecuado tratamiento de todos los datos personales facilitados por los usuarios que interactúen con él mediante sus anuncios publicados en el Portal. De este modo, el Cliente conoce y acepta los requerimientos personales que le impone la legislación vigente en materia de protección de datos personales.

7.3.- Adevinta Spain S.L.U. no cede datos de Clientes ni demás usuarios a terceros, salvo que dicha cesión sea necesaria para el correcto funcionamiento del Portal y sus funcionalidades, así como necesaria para la prestación del Servicio contratado por el Cliente.

A efectos enunciativos, Adevinta Spain S.L.U. podrá ceder sus datos (personales o no personales) a proveedores que presten servicios al Portal tales como: servicios de alojamiento de contenido, mensajería instantánea, envío de notificaciones y servicios publicitarios, así como a las autoridades competentes cuando exista obligación legal